★露宿半生劏房猝死 只剩一本相簿，陪她走過唏噓一生

無家者是被社會忽視的一群，潦倒半世，在橋底偷生，飽受風霜。一名女無家者由染上毒癮流浪街頭、患重病，到跨過鬼門關後決心戒毒、受洗，以為終能捱過苦難安享晚年時，卻猝死劏房床上。今日（26日）有義工為一名突然去世的女無家者收拾個人物品時，發現她60年來的人生，只剩一本收藏已久的相簿，陪她走過唏噓一生。

該名年近60歲的女無家者Moon，周日(22日)凌晨在油麻地一個劏房床上去世，無家者義工Benson收到地產公司職員通知，到場為其收拾遺物，發現除了一些簡單衣物外，尚有無論流浪到何處，也帶在身上的一本與家人合照相簿。

Benson自言，早前在深水埗天橋底認識Moon，和其他無家者一樣，Moon一段時間曾突然在露宿的地方「消失」，原來她患重病了一段日子，更入院進行一個大手術。

跨過鬼門關，她入住一間基督教老人院後，決心戒毒、受洗，更重新與家人聯絡。但好景不常，因年齡未夠資格入住老人院，被迫遷出，輾轉又重回街頭。

當時她的腳部曾進行2次手術，卻未能找到傷口受感染的原因，需以拐杖協助走路，承受極大痛楚。在街上露宿數天後，晚上急電Benson求救，Benson為她找到油麻地一個床位安頓，想不到三個月後竟傳來噩耗。

Moon遺物中的一個小鐵盒，放有年輕時與家人的合照，是她這些年僅有的生活憑證。因為Benson不認識他的家人，於是在網上貼文，希望能借網絡力量，尋找到Moon的家人，好讓Moon能「回家」。

幸而不消一日，Benson最後成功聯絡她的家人，為她領回遺體，並將相簿交還家人保管。Benson感嘆：「多年來接觸的無家者，因為種種原因離世並不是稀奇的事情，只是感受到，他/她們的生命軌迹像是「被詛咒」一樣，無論如何努力也逃不過這個「無間地獄」的魔咒。」

連登:低端人口唔值得同意

查實人總有絕望既一日，或者時機
並唔係個個人都可以強大到頂得住
雖則走左吸毒係問題
但。。。。
人真係要堅強，極端Ｄ一口氣直接解決自己

窮撚唔死都冇用

死曬邊個做slave?

U

食得毒品的人！

都要預咗走這種路，不要埋怨別人！

另一種人是賭徒！

佢已經上咗天堂，有咩唔值得開心?

財經台/波台

「只是感受到，香港人的生命軌迹像是「被詛咒」一樣，無論如何努力也逃不過這個「無間地獄」的魔咒。」

連登大麻道友唯一下場

當一個城市變成咁，就算幾有錢都無用

如果話你知佢後生時係窮等人家公廁港女眼角高

你又點睇

違反教義. 該當何罪

d死老同典起癮上黎有咩做唔出有咩講唔出?

咁潦倒頽廢、毫無生存意義嘅生活，唔明點解仲忍受到咁多年，俾著係我寧願一死了之好過，長痛不如短痛，點都好過活受罪。

自殺並不容易